\pagebreak

* Basisregels differentieren
  - Met differentieren pak je de afgeleide van een functie, de helling. Hiermee kunnen veranderingen van de functie t.o.v de variabelen beredeneerd worden
  - De afgeleide van een functie die constant is, is altijd 0:
    - $f(x) = 27$, $f'(x) = 0$
  - Voor \textit{n}-de graads vergelijkingen geldt de volgende regel:
    - $f(x) = x^{n} \Rightarrow f'(x) = n \cdot x^{n-1}$
  - Dit geldt ook voor gebroken vormen:
    - $f(x) = \dfrac{1}{x} = x^{-1} \Rightarrow f'(x) = -1x^{-2} = \dfrac{-1}{x^{2}}$
  - En voor wortels:
    - $\sqrt{x} = x^{\dfrac{1}{2}} \Rightarrow f'(x) = \dfrac{1}{2}x^{-\dfrac{1}{2}} = \dfrac{1}{2}\dfrac{1}{\sqrt{2}}$
  - Voor functies in de vorm f(x) = a \cdot g(x) geldt de volgende regel:
    - $f(x) = a \cdot g(x) \Rightarrow f'(x) = a \cdot g'(x)$
    - Dus:
      - $f(x) = 6x^{3} \Rightarrow f'(x) = 6 \cdot 3x^{2} = 18x^{2}$
    
      
   
* Differentiaalquotient/analytisch differentieren
** Notatie:
   $\dfrac{\Delta y}{\Delta x} = \dfrac{f(x+h) - f(x)}{h}$
*** Aanpak:
    - 1: Vul in
    - 2: Bepaal differentiaalquotient $\dfrac{\Delta y}{\Delta x}$
    - 3: Bepaal differentiequotient $y'(x) \dfrac{dy}{dx}$
*** Voorbeeld:
***** TODO


* Productregel
  Gebruiken bij functies waarbij veel termen in haakjes staan.
  Zonder dat je de haakjes uitwerkt, kan je met deze regel de afgeleide bepalen.
** Notatie:
   $p(x) = f(x) \cdot g(x) \Rightarrow p'(x) = f'(x) \cdot g(x) + f(x) \cdot g'(x)$
*** Aanpak
    - 1: leid \textit{f(x)} af
    - 2: leid \textit{g(x)} af
    - 3: plaats in formulevorm en laat deze onvereenvoudigd staan
*** Voorbeeld:
    - $g(x) = (x^{3}+2x-5)(x^{2}-6x+8)$
    - $[x^{3}+2x-5]' = 3x^{2}+2$
    - $[x^{2}-6x+8]' = 2x-6$
    - $g'(x) = f'(x) \cdot p(x) + f(x) \cdot p'(x)$
      - $\Rightarrow  (3x^{2}+2)(x^{2}-6x+8) + (x^{3}+2x-5)(2x-6)$
   


* Kettingregel
  Gebruiken bij samengestelde functies, dus voor functies in functies
** Notatie:
   $f(x) = g(h(x)) \Rightarrow f'(x) = g'(h(x)) \cdot h'(x)$
*** Aanpak:
    - 1: leid \textit{g(x)} af
    - 2: leid \textit{h(x)} afgeleide
    - 3: plaats in formulevorm
*** Voorbeeld:
    - $f(x) = (2x-1)^{6}$
    - $g'(x) = 6(2x-1)^{5}$
    - $h'(x) = 2$
    - $f'(x) = g'(h(x)) \cdot h'(x)$
      - $\Rightarrow f'(x) = 6(2x-1)^5 \cdot 2$
      - $f'(x) = 12(2x-1)^5$
       
   
   
   
* Quotientregel
** Notatie:
  


      

      
